華爾街銀行樂觀經濟
2023-02-16
https://udn.com/news/story/6811/6974091
高盛集團、美國銀行及富國銀行等華爾街多家最大銀行主管表示，美國經濟情勢比企業領導人原先的預測更好，而且氛圍比幾個月前樂觀得多。他們更加相信聯準會（Fed）能夠達成經濟「軟著陸」，在對抗通膨的同時能避免經濟陷入衰退。高盛執行長蘇德巍表示，「目前企業執行長的共識已更偏向鴿派，比半年前更認為美國能夠更軟地著陸」。 美國銀行執行長莫伊尼漢也表示，中型企業獲利率「比他們所想的還好」，且消費支出仍然強勁；「消費者有錢，他們有工作，而且還很有能力借錢」。 富國銀行財務長聖多馬西莫也表示，「支出數據仍的確健康」。 但美國企業高階領導人對經濟避開衰退的可能性仍看法分歧。標普全球機構本周公布最新的投資機構風險胃口指數顯示，法人的風險胃納仍是負數，但風險意識程度已經降到去年11月以來低點。 高盛執行長蘇德巍也警告，通膨「仍然黏著」，且「抑制通膨的軌道仍不是非常確定」；他指出，「我認為我們將進入成長可能較遲滯、緩慢的環境一段時間，直到我們恢復平衡為止」。 美國 通膨